內幕 傳升政協副主席 梁振英高危 陷明升暗查模式 或將落馬送審

內幕 傳升政協副主席 梁振英高危
陷明升暗查模式 或將落馬送審

李玲浦報道 2017年03月03日

中共人大政協兩會今天起在北京舉行。去年11月突然宣佈不再連任的特首梁振英，早前被增補為中共全國政協委員，並盛傳梁會出任全國政協副主席，躋身「國家領導人」之列。但綜觀十八大前後，政協落馬官員人數多，令計劃和蘇榮兩名前全國政協副主席雙雙被判無期徒刑，更令政協職位被冠上「最危險的官位」之稱。

昨日，官方公佈今屆兩會「首虎」被查，落馬的政協高官孫懷山與港澳關係密切，疑釋放信號。有分析認為，身負UGL醜聞的梁振英今次任政協「凶多吉少」，一旦獲任全國政協副主席，可能已落入中共官員落馬「二部曲」——先從實職調任政協，繼而被查。

新當選政協的梁振英，昨晚赴京出席今天舉行的中共全國政協十二屆五次會議，並於周六列席十二屆中共全國人大五次會議開幕式。外界盛傳梁將擔任政協副主席，政協發言人王國慶昨日在記者會稱，到13日政協閉幕時就知道。

梁振英昨晚在機場被傳媒多番追問時，稱不評論仍未發生的事，重申能兼顧全國政協委員及行政長官的工作。他又主動稱曾向中央解釋UGL事件，中央已清楚知道，並問過法律意見。

近日挺梁陣營、親共傳媒熱炒梁「陞官」，包括《大公報》昨在專欄中，聲稱梁的工作獲「高度肯定」。不過，建制派內部亦有分歧，如政協委員陳婉嫻昨指，從不同角度看會有不同看法，「梁振英要自己衡量（擔任政協副主席）」。

《信報》昨日引述傳聞指，前日政協常委會分組討論上，擔任政協常委的唐英年，會上提出梁振英UGL事件或令中央橫生枝節。亦有列席的政協委員透露，有人擔心UGL事件，或令梁振英成為政協副主席後被拉下馬。

泛民26名議員罕有地以速遞方式致信中共政協主席俞正聲，反對梁出任政協副主席。聯署信稱，梁振英因UGL貪腐案被廉署和外國政府稅局調查，若將來梁被起訴，將令北京非常尷尬。

政協被變相降級無實權
外界普遍把梁振英一旦獲任全國政協副主席視為「升官」，但熟悉中共官場體制的中國問題專家季達指，政協素有「政治花瓶」之稱，是中共一貫統戰和發展海外特務組織的政治工具，無實權。傳統上政協是中共江澤民集團的勢力範圍，同時也是江派買官賣官的貪腐「大生意」。

2013年11月十八大後，習近平、李克強通過成立「國安委」和「深化改革小組」抓權，瓦解江澤民第二權力中央。政協體系在中共政治體制的「四套班子」（即黨委、人大、政府和政協）中被重新定位，政協主席全部「退出」同級黨委常委班子，變相被降級。

2013年俞正聲接任中共政協主席後，政協官員落馬人數多、職位高。季達稱，這說明政協成為「保護傘」的江派潛規則已被打破，梁振英擔任政協委員，或者出任副主席，更成為「落馬前兆」，「而且官位越大，越危險」。

蘇榮令計劃 升政協副主席後一年落馬
盤點十八大後落馬政協，最高級別的當屬全國政協副主席，蘇榮和令計劃二人，佔十八大後4名被判刑的中共副國級以上高官中的兩席。其中蘇榮是十八大以來首個被查的副國級高官。

值得注意的是，兩人的落馬模式幾乎一致，皆是在2013年3月升任全國政協副主席，約一年多後落馬。二人獲任政協虛職，被視為習當局對其「明升暗查」（見表）。

程翔：政協是高危職位
時事評論員程翔稱，雖然梁振英任政協副主席，可能是北京要交換梁體面下台的一個做法。但政協成為高危職位是不爭的事實，他說：「（中共官員被）撤離原職務，但還沒有到時候審判他，就先把他轉作政協，目的是不要打草驚蛇。」

去年香港政協亦被列入習近平當局整頓重點，各級政協人數大減。消息人士曾向《大紀元》透露，俞正聲將負責落實其中一條抓人路線，首要清理靠花錢買來、或者涉黑的香港各級政協委員，如屬亂港勢力核心的福建幫、廣東幫，以及中聯辦、統戰部等受賄人士。

季達表示，梁振英涉UGL案5,000萬貪腐案，而且和目前審訊的華潤宋林以及過年前被帶走調查的「金融大鱷」肖建華關係密切。以政協副主席蘇榮貪污1億多、被判無期徒刑來計算，如果梁一旦升任副主席，「刑期肯定不短。」早前曾蔭權被判刑，對梁的前景就是「前車之鑑」，只是時間長短問題而已。◇

落馬模式：先調任政協再查辦
大陸微信帳號「政知局」日前特別發文分析人大政協的落馬情況。據不完全統計，十二屆政協委員至今履職4年，至少有37人「消失」。其中，被撤銷政協委員資格的有29人，人數超過上兩屆的總和，辭去全國政協委員職務的有8人。包括屬副國級的全國政協副主席蘇榮和令計劃。

另外，華潤集團原董事長宋林所在的經濟界別屬重災區，至少有4名委員涉及違紀違法落馬。

除了蘇榮和令計劃，不少官員落馬模式是先從實職調到政協，然後再被查辦。

被指是江澤民妻侄的王榮，2015年2月10日從深圳市委書記這一實權職位調至廣東省政協主席，被指為「明升暗降」。據報王榮被列高危清洗名單，被曝早已被前下屬蔣尊玉供出，問題涉及在深圳搞「江蘇幫」等。

另外，省級政協主席在「十八大」前後就有廣東的陳紹基和朱明國先後落馬，其中陳紹基因涉買官賣官被判死刑。四川政協主席李崇禧因牽扯大老虎周永康落馬。貴州政協主席黃瑤、山東政協主席孫淑義、以及黑龍江政協主席韓桂芝等也先後落馬。

省級的政協副主席落馬人數更多。以今年兩會而言，寧夏吳忠市政協副主席葉鐵強、廣西百色市政協原副主席李廷榮、石家莊市政協原副主席張維德先後被查。◇

兩會「首虎」政協高官落馬 分析：或涉特首選舉
中共中紀委昨公佈十二屆全國政協常委、港澳台僑委員會主任孫懷山涉嫌嚴重違紀，目前正接受組織審查，成為最新下台的正部級官員，是今年全國兩會首名受查的高官。而孫懷山跟港澳系統關係密切，引起外界關注其落馬背後信號。

孫懷山最近公開露面，是去年12月16日到澳門出席一項聯誼活動。

資料顯示，孫懷山最後進入政協港澳台僑委員會並非偶然，因為他在任政協副祕書長、常務副祕書長期間，就與香港、澳門關係密切，多次參加相關活動。

如2016年10月2日，第二屆香港金融行業國情班全體學員拜訪全國政協，受到孫懷山的接待。

2014年9月12日，參加香港廣東社團總會第八屆會董就職典禮聯歡宴會，參加者還有全國政協副主席董建華、梁振英、張曉明、中聯辦副主任林武、外交部駐港特派員宋哲、中央統戰部副部長陳喜慶等近200位中央、廣東省轄下21市有關機構領導。

時事評論員周曉輝指，兩會前拿下孫懷山，應該不單純是其貪腐因素，更是為了敲山振虎，為北京高層在香港進一步布局鋪路。預料在香港特首選舉最終投票前，北京還會有大動作。

此前，兩會前夕，2月23日，鄭立中、田偉、侯小勤被撤全國政協委員資格。其中鄭立中曾任全國政協港澳台僑委員會副主任，中台辦、國台辦副主任。◇

講起明升暗查，好似有傳聞話將會將張小明調去港澳辦，表面升職，實際因為港澳辦既人係多數長駐北京唔同中聯辦

中的話，將來689衰過煲呔
赤柱都無得佢坐要坐秦城

其實坐秦城先舒服過赤柱呀！！

大紀元....

佢係做香港公職時犯法
關你支那乜7事
佢要上香港法庭座係香港監

佢無得唔做啦，，，唔做真係坐硬監

講咁多把撚 收佢監先算喇

習大人在下一盤很大的棋

大妓院
打飛機時間

秦城有翅食

又要捉棋

又係江派